<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Textículos</title>
    <link>https://delley.github.io/</link>
    <description>Recent content on Textículos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2020 12:26:43 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://delley.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Go Modules: Gerenciamento de Dependências</title>
      <link>https://delley.github.io/posts/go-modules/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 12:26:43 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://delley.github.io/posts/go-modules/</guid>
      <description>No últimos anos houve muita turbulência em torno do gerenciamento de dependências do Go. Vimos ferramentas como dep, godep, govendor e um monte de outras entrar em cena para tentar resolver esse problema de uma vez por todas.
O que é o Go Modules?  É o novo sistema de gerenciamento de dependências do Go que torna explícita e fácil o gerenciamento das informações sobre versões de dependências
 The Go Blog - Using Go Modules  Em poucas palavras, Go Modules é a resposta oficial para lidarmos com dependências em Go.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha Retrospectiva 2019 como organizador da comunidade Golang SP</title>
      <link>https://delley.github.io/posts/retrospectiva-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://delley.github.io/posts/retrospectiva-2019/</guid>
      <description>15 EVENTOS REALIZADOS, 1 WORKSHOP E UMA COORDENAÇÃO!!!
 É isso mesmo Gophers&amp;hellip; foram incríveis 15 eventos realizado ao longo de 2019, 1 workshop e a coordenação da Trilha de Go no TDC SP 2019.
Janeiro/2019 Para quem acha que as coisas no Brasil só engrenam depois do carnaval, está completamente equivocado!!!
Janeiro já começou à milhão! Depois de uma conversa com o ilustríssimo Jeff Prestes, lá estava eu fazendo parte da organização dos eventos da Comunidade Golang SP e eu sequer tinha ideia do quanto isso mudaria minha vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem sou eu?</title>
      <link>https://delley.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 22:39:37 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://delley.github.io/about/</guid>
      <description>Meu nome é Francisco Oliveira e moro em São Paulo, Brasil, com minha esposa e meus 3 filhos 🤘. Sou tecnólogo em Análise e Desenvolvimento de Sistemas pela Fatec Ipiranga e, atualmente, estou trabalhando como analista de sistema na Iron Mountain Brasil.
Tenho interesse em Desenvolvimento de Sistemas, Cloud Computing, Sistemas Distribuídos, Microsserviços, Serverless, Engenharia de Software, Integração de Sistemas, DevOps, IoT e Metodologias Ágeis.
Desde Janeiro de 2019 tenho participado da organização da comunidade Golang SP, e confesso que organizar eventos tem sido uma experiência desafiadora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando e configurando o Docker CE no Fedora 31</title>
      <link>https://delley.github.io/posts/instalando-e-configurando-docker-fedora-31/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://delley.github.io/posts/instalando-e-configurando-docker-fedora-31/</guid>
      <description>Recentemente resolvi dar uma atualizada no Sistema Operacional do meu notebook. Já fazia cerca de um ano que estava usando a versão 29 do Fedora.
No dia 29 de outubro de 2019, o Fedora 31 foi lançado e confesso que fiquei muito entusiasmado em experimentá-lo. Então, resolvi fazer uma instalação limpa e reinstalar todos os softwares que utilizo no dia-a-dia.
Um software que utilizo bastante é o Docker, e é possível instalá-lo seguindo os passos fornecidos na documentação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Go</title>
      <link>https://delley.github.io/posts/introducao-ao-go/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://delley.github.io/posts/introducao-ao-go/</guid>
      <description>O que é Go? Como o próprio site define:
 Go é uma linguagem de programação de código aberto que facilita a criação de software simples, confiável e eficiente.
 golang.org  O projeto da linguagem Go foi iniciado em 2007 pelos engenheiros da Google Rob Pike, Ken Thompson e Robert Griesemer. A linguagem foi apresentada pela primeira vez em 2009 e teve a versão 1.0 lançada em 2012.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>