<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Textículos</title>
    <link>https://delley.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Textículos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2020 12:26:43 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://delley.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Go Modules: Gerenciamento de Dependências</title>
      <link>https://delley.github.io/posts/go-modules/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 12:26:43 -0300</pubDate>
      <guid>https://delley.github.io/posts/go-modules/</guid>
      <description>No últimos anos houve muita turbulência em torno do gerenciamento de dependências do Go. Vimos ferramentas como dep, godep, govendor e um monte de outras entrar em cena para tentar resolver esse problema de uma vez por todas.&#xA;O que é o Go Modules? É o novo sistema de gerenciamento de dependências do Go que torna explícita e fácil o gerenciamento das informações sobre versões de dependências&#xA;The Go Blog - Using Go Modules</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minha Retrospectiva 2019 como organizador da comunidade Golang SP</title>
      <link>https://delley.github.io/posts/retrospectiva-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://delley.github.io/posts/retrospectiva-2019/</guid>
      <description>15 EVENTOS REALIZADOS, 1 WORKSHOP E UMA COORDENAÇÃO!!!&#xA;É isso mesmo Gophers&amp;hellip; foram incríveis 15 eventos realizado ao longo de 2019, 1 workshop e a coordenação da Trilha de Go no TDC SP 2019.&#xA;Janeiro/2019 Para quem acha que as coisas no Brasil só engrenam depois do carnaval, está completamente equivocado!!!&#xA;Janeiro já começou à milhão! Depois de uma conversa com o ilustríssimo Jeff Prestes, lá estava eu fazendo parte da organização dos eventos da Comunidade Golang SP e eu sequer tinha ideia do quanto isso mudaria minha vida.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instalando e configurando o Docker CE no Fedora 31</title>
      <link>https://delley.github.io/posts/instalando-e-configurando-docker-fedora-31/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://delley.github.io/posts/instalando-e-configurando-docker-fedora-31/</guid>
      <description>Recentemente resolvi dar uma atualizada no Sistema Operacional do meu notebook. Já fazia cerca de um ano que estava usando a versão 29 do Fedora.&#xA;No dia 29 de outubro de 2019, o Fedora 31 foi lançado e confesso que fiquei muito entusiasmado em experimentá-lo. Então, resolvi fazer uma instalação limpa e reinstalar todos os softwares que utilizo no dia-a-dia.&#xA;Um software que utilizo bastante é o Docker, e é possível instalá-lo seguindo os passos fornecidos na documentação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Introdução ao Go</title>
      <link>https://delley.github.io/posts/introducao-ao-go/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://delley.github.io/posts/introducao-ao-go/</guid>
      <description>O que é Go? Como o próprio site define:&#xA;Go é uma linguagem de programação de código aberto que facilita a criação de software simples, confiável e eficiente.&#xA;golang.org&#xA;O projeto da linguagem Go foi iniciado em 2007 pelos engenheiros da Google Rob Pike, Ken Thompson e Robert Griesemer. A linguagem foi apresentada pela primeira vez em 2009 e teve a versão 1.0 lançada em 2012.&#xA;Go tem uma certa semelhança com C, principalmente no que diz respeito a alcançar o máximo com o mínimo de recursos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
